<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Time2Dev - Itinéraire d&#39;un dev en dev!</title>
    <description>Ma vie, mon oeuvre, et beaucoup de choses à côté suivant l&#39;inspiration. 
</description>
    <link>http://blog.time2dev.fr/</link>
    <atom:link href="http://blog.time2dev.fr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 24 Sep 2016 12:45:51 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Sep 2016 12:45:51 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Bienvenue sur mon Blog !</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;bonjour--tous-et-bienvenue-&quot;&gt;Bonjour à tous et bienvenue !&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je sais, le design est plutôt “épuré” pour le moment mais, si vous veniez là pour voir mes talents de graphiste, autant vous prévenir de suite, vous allez être décus !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela fait pas mal de temps que j’avais envie de commencer à blogger et enfin je saute le pas !&lt;br /&gt;
Je vais enchainer les heures de train dans les semaines à venir, au délà du travail “scolaire” on va essayer de mettre ce temps à profit pour l’écriture. Jusqu’ici ça marche plutôt bien, je ne compte plus les ébauches d’articles qui trainent déjà sur mes PC !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce blog est généré grâce à Jekyll, un excellent outils que je recommande à toute personne souhaitant faire son site/blog perso sans passer par un CMS / fournisseur de blog mais sans vouloir non plus trop se prendre la tête sur l’aspect technique. Attention cependant, un minimum de connaissance est quand même requis pour faire tourner la bête et, s’il est possible de faire tourner Jekyll sur Windows, c’est initialement développé pour Linux.&lt;br /&gt;
Ce blog Jekyll est temporaire, en parallèle je viens de commencer à coder mon site &amp;amp; blog en PHP mais ça ne sera pas opérationnel tout de suite ! A terme, et si tout se passe bien, on devrait en arriver à une migration du blog Jekyll vers le site 100% perso, pour l’instant je table sur premier trimestre 2017. Je tâcherai dans les semaines à venir de mettre en parallèle le site en construction, si ça en intéresse certains de suivre l’évolution !&lt;br /&gt;
Pour le moment, on se contentera donc d’une présention simple et une esthetique limitée pour commencer à mettre en ligne du contenu, ça évitera d’en être toujours au même point dans 1an !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;contenu&quot;&gt;Contenu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’objectif dans un premier temps va être de fournir du contenu de manière régulière avec 3 posts par semaine :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;un post “perso” : &lt;br /&gt;
 Cela ira de mes aventures quotidiennes en formation au coup de gueule occasionnel en passant par des articles “lifestyle” sur ce que je pratique fréquemment.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;un post “techno” :&lt;br /&gt;
 Ca dependra de l’humeur, actualité et inspiration, je pense que je mélangerai aussi bien tuto qu’actu tech et il est très probable qu’un peu de science se faufile à l’occasion.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;un post “culture” :&lt;br /&gt;
 Chaque semaine je parlerai d’un livre, auteur, série, film, musicien, artiste, etc. qui me plait et que je recommande. Je tâcherai d’éviter les grands classiques (“si vous voulez une série sympa, je connais Game of Throne”, duh…) pour me concentrer sur mes découvertes et niches persos !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Soyez clément avec moi si je ne remplis à 100% ces engagements toutes les semaines !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il n’y a pas de section commentaires pour le moment. Si il y a l’air d’avoir du traffic, je verrai si je peux rajouter ça dans les semaines à venir, sinon ça attendra le site définitif. En attendant si vous avez des retours, conseils, commentaires et remontées, positifs ou négatifs, je prends ! Donc n’hésitez pas à m’envoyer un mail ou tweet, je tâcherai d’y répondre dès que possible !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je déclare officiellement ouvert “Time 2 Dev” !&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 04:20:00 +0200</pubDate>
        <link>http://blog.time2dev.fr/annonces/2016/09/21/welcome-to-my-blog.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.time2dev.fr/annonces/2016/09/21/welcome-to-my-blog.html</guid>
        
        
        <category>annonces</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welcome to Jekyll!</title>
        <description>&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&#39;Tom&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints &#39;Hi, Tom&#39; to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 08:13:41 +0200</pubDate>
        <link>http://blog.time2dev.fr/jekyll/update/2016/09/14/welcome-to-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.time2dev.fr/jekyll/update/2016/09/14/welcome-to-jekyll.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
